有冇人都係出黎做野後先認真學返英文？

成日覺得發音好難，永遠讀唔啱音，越學越頹，好想聽下同路人成功嘅經驗，鼓勵下自己。

利申：靠google translate大專畢業
善用不推文回覆

我英文都唔叻，最近同個鬼佬同事熟左，我講野都甩甩咳咳，仲有時聽唔明。我覺得讀音唔係最重要，最重要係聽得明啲英文字同表達到想講咩。所以近排買左本英文ielts生字書認多啲字

我，特登請私人老師改善我嘅英文

本身諗住working holiday 但係而家

AL年代奇蹟合格，大學雖然要用但其實無乜點用（report 交晒俾teammate寫自己主力做個饀俾佢加工）
出黎做野十年，一直以為自己好廢
但當年AL既鬼佬阿sir話過，
肯講肯聽就係一切既開端
當年LOL仲係16x ping 個陣
（係阿大學都畢埋業先玩lol)
一路打一路同人互屌
又因為咁所以上多左reddit,
正經討論又有鳩嗡叫春都有
平時都鍾意睇人開台有sub一堆streamer
漸漸就算同鬼佬傾計都無乜野
同埋我接觸既鬼佬好多都好好人
你講到甩甩咳咳，佢地會等，會降低生字難度
（當然專業用語唔會）
到而家都成十年，英文你話好好咩，唔會
但絕對見得人，口語係好道地既港式英文
文法成日錯完又英美不分。
但絕對睇得明唔會詞不達意

幾年前的起心肝學日文，
老師第一堂通常會問你鍾意日本咩野
用你最鍾意既野去接觸外語呢招真係萬試萬寧
而我就係打機

請咗半年了，好似都係咁

最近睇多咗英語劇集、動畫，學緊點讀

我學英文嘅其中一個原因

佢點教你？自己一星期花幾多時間練英文

有 但無認真 睇下戲聽 下歌咁學

會考0分

現學現賣咁囉 因為英文太多文法上嘅野我都唔熟

唔係出嚟做野但都等到F.6先有鬥志學英文
可惜太遲 GRAMMAR 我已經追唔到

邊度請到?

要幾錢?

覺得有無用？

我上網搵一對一課程

差唔多500蚊一個鍾

好有用，不過最好有一定程度先揀一對一

我記得有個網就上平台 你日日跟足上堂就唔駛錢

唔好意思，想問下一定程度大約咩程度？

發音到， 有冇學下拼音？

我覺得大約b1或ielts 7.5嘅相等程度

因為如果連基本嘅發音、文法同字都掌握唔到，不如一班人咁上堂

尤其當你日常都好少用得上 好少有得練習 就會好頹

唯有逼自己用多d，我而家為左練多d oral，都會特登同外國同事傾計，最緊要唔好驚畀人笑

呢個post值得俾dser睇，英文真係要中學開始認真讀，慳返好多錢同精神

我冇鬼佬同事比我練習
多數上ef 1對1 online course
爭取時間講多d